沈旭暉 對 港澳辦記者會解讀

Source:

港澳辦記者會，比過去兩個月宣傳溫和，一半是依循港英對六七的處理：
1. 深層次問題是發展、經濟，各階層發大財，就能和諧穩定
2. 靠支持警隊，能解決目前街頭運動
3. 政治制度、政改、駐軍等一概迴避，希望一切維持現狀
4. 沒有嚴斥外國勢力、顏色革命、港獨，以免局勢進一步國際化

解讀：
1. 北京鼓勵特區政府派錢、派福利、搞基建
2. 北京目前定性是治安問題，即使持續，也不構成管治危機
3. 北京相信隨著運動激化，香港主流輿論會慢慢改變，希望各界領袖表態支持維護法治的警隊
4. 北京目前不鼓勵極左意識形態，因為變數太大